幫主人守墳長達11年 阿根廷忠犬終逝世

阿根廷一隻德國牧羊犬「隊長」（Capitan），在主人過世之後，仍每天堅守在墳墓旁，時間長達 11 年

令人難過的消息！阿根廷一隻德國牧羊犬「隊長」（ Capitan ），在主人過世之後，仍每天堅守在墳墓旁，時間長達 11 年，經過媒體報導後，獲得了「忠犬」的美名，不過近日卻傳出牠逝世的消息，令人難過。

根據英國媒體報導， 2005 年，阿根廷一名男子古茲曼（ Miguel Guzman ）買下了「隊長」，作為送給當時 13 歲兒子達米安（ Damian ）的生日禮物；不幸的是，古茲曼在隔年就因故去世，而「隊長」竟也不見了蹤影。

古茲曼的家人原本認為，「隊長」可能是走失了，也可能早已找到新的安身立命之處，不料一周後，家人們去幫古茲曼掃墓，發現「隊長」竟然就乖乖坐在墳前守候。

墓園的工作人員表示：有一天，這隻狗狗突然就獨身一「狗」出現在此，在墓園四處遊蕩半天後找到了他在尋找的墳墓，從那天開始他每天白天在墓園四周巡邏，晚上六點準時回來睡在主人的墓旁。「隊長」的乖巧與忠實讓墓園的工作人員相當不忍，除了負責狗狗的溫飽外，也贏得他們的敬重。儘管Miguel的太太與孩子也幾度來此帶「隊長」回家，但是他們說：「隊長」只會陪他們一段時間，一但天黑了，他就會回到墓地。久而久之，他們也明白了「隊長」的心只在那一位主人身上。

這個故事於2012年，「隊長」的主人過世6年後第一次被阿根廷媒體報導，之後，時不時的，會有人去追蹤「隊長」的動態，而令人震驚的是，一年又一年過去，甚至10年過去了，「隊長」始終守在主人的墓旁沒有離開。
但是畢竟「隊長」的生命有盡頭，就在最近，「隊長」以15歲之齡離開了這個世界，就像小主人Damian說的：「我想他一直在照顧我爸爸。」以及墓園負責人 Hector Baccega的觀察：「我想他是在等待他們重逢的一天。」相信他們在另一個世界又是一起作伴了。

相關外國新聞

狗都咁長情 忠心！ 根本好多人連狗都不如 rip

真係陰公 隻狗老到死都無人食佢 浪費哂一個咁好既食物

好撚好笑

出現了～連登仔馮見狗必想食。
等睇有連登仔見過有豬牛羊雞守墳五十年。
所以豬牛羊雞可以食，狗都可以～
如果唔係就係偽善～

每次見到呢d論調，就真係知道部分連登仔文明質素真係每況愈下⋯⋯

唉。

The more I learn about people, the more I like my dog.

Mark Twain

連登無得救

根本反對食狗果班從來無講過眾生平等，係有班連登仔係都要將個道德標準拉高到眾生平等嚟講支持食狗
你話邊個偽善

唔好on 9 當有趣⋯ 連登有你呢d 低能弱智真係無得救

希望係天堂見番佢主人

係愛呀

正想講

諗起秋田犬八千套戲，喊死我

邊撚個見到呢D情況會捨得食隻狗呀?
仲有呀,既你老母呀